Maar ik kan slapen--hoe kan ik met de verschrikkelijke gevaar blootstaat my darling, en haar uitgaan in die verschrikkelijke plek.... Mijn enige troost is dat we in de handen van God.
Alleen voor dat geloof zou gemakkelijker te sterven dan te leven en dus stoppen van alle moeite.
Mr. Morris en Dr. Seward waren op hun lange rit voordat we begonnen; zij houden de rechteroever, ver genoeg uit om op hogere oorden waar ze kunnen zien dat er een goed stuk rivier en vermijd het volgende van haar rondingen.
Ze hebben voor de eerste fasen, twee mannen te rijden en hun reserve paarden--vier in totaal, zodat er geen prikkel nieuwsgierigheid.
Toen ze verwerpen het mannen, die wordt binnenkort, zij zelf verzorgen de paarden.
Kan het nodig zijn om de krachten te bundelen en zo ja ze kunnen monteren onze gehele partij.
Eén van de zadels heeft een verrijdbare horn en kan gemakkelijk worden aangepast voor Mina, indien nodig.
Het is een wild avontuur we willen staan.
Hier, zoals we in allerijl langs door de duisternis, met de koude van de rivier seeming opstijgt en lijken ons; met alle mysterieuze stemmen van de nacht om ons heen, het gaat allemaal thuis.
We lijken te driften naar onbekende oorden en onbekende manieren; in een wereld van donkere en verschrikkelijke dingen.
Godalming schakelt de ovendeur.... * * * * * _31 oktober._--Still gehaast langs.
De dag aangebroken, Godalming slaapt.
Ik ben op kijken.
De ochtend is bitter koud; de oven verwarmen is dankbaar, hoewel we hebben zware bontjassen.
Vooralsnog hebben wij slechts een paar open boten, maar geen van hen had aan boord van een doos of pakket van zoiets als de grootte van de ene waarnaar wij streven.
De mannen waren bang elke keer als we onze elektrische lamp op hen, en zij vielen op hun knieën en gebeden.
* * * * * _1 November, avond._--No news all day; we hebben niets van het soort waarnaar wij streven.
Wij hebben inmiddels de Bistritza; en indien wij ons vergissen in onze inferno ingezongen is verdwenen.
Wij hebben ruim-windse iedere boot, groot en klein.
Vanochtend vroeg een bemanning nam ons mee voor een regering boot en trakteerden ons dienovereenkomstig.
